80歲老翁性侵剛動完腦部手術75歲女鄰居

桃園一名黃姓老翁2015年底獲悉女鄰居剛動完腦部手術、手腳不太方便而前往探視時，見婦人洗完澡僅著內褲準備穿外褲，黃男佯稱幫忙卻把她推到床上：「我喜歡你很久了，你給我愛一下！」無視婦人反抗用手指性侵得逞，案經婦人提告後，黃男因犯強制性交罪判刑3年6月定讞，另婦人提出附帶民事賠償，桃園地院判決黃翁應賠償90萬精神撫慰金。

判決指出，黃姓老翁（約80歲）2015年11月27日傍晚獲悉女鄰居（75歲）動完腦部手術，因傷及神經，手腳不太方便等而前往探視，見她未關房門，獨自坐在床上，已穿妥上衣，下身僅著內褲，正準備將外褲穿上，佯稱幫她穿褲子卻把她推到床上，並稱：「我喜歡你很久了，你給我愛一下！」

女鄰居強悍抗拒，但黃男仍強行用手指性侵，由於她不斷掙扎喊救命，黃男因擔心驚動其左鄰右舍，只好罷手離去，被害人受辱後告訴家人提告，但她事後夜夜驚恐無法成眠，還到精神科就診，檢警偵訊時更是痛批黃男：「袂見笑！」

雖然黃男辯稱當時因看到被害人跌倒在地，要他幫忙扶起，他在扶起她後即行離去，前往不到五分鐘，但因女鄰居指證歷歷，且有驗傷單，以及其他鄰居做證指被害人在案發後佇著拐杖前來求援，並稱遭人「強了」，還說不敢回家等語，法院未採信黃男的說詞依強制性交罪判處3年6月定讞。

另外被害人提出附帶民事損害賠償，主張受害後身心嚴重受創，請求精神撫慰金200萬元，法院審酌雙方經濟情況，遇害情節，以及所受到的精神痛苦等，判處黃應賠償90萬元。（突發中心張沛森／桃園報導）

push

台灣。。。🤦🏻‍♂️